好少USB3.1 Gen 1 and Gen 2既產品...

有都賣都好貴 @ @ 唔抵咁..laptop要過多兩,三年先有機會多D support

而家大部分產品都有Gen 1啦,Gen 2就少

3.1 Gen1即係 3.0改名，其實係同一樣野，但出面好多都重用緊 3.0 依個 term ，所以其實出面都多， 意味住 3.1 Gen1 一早普及咗好耐。 但 Gen2 即係原 3.1，冇太多型號係用緊，不過兩者速度雖然差一倍，但有幾可用得盡，更加有幾可係你隻 USB device 支援到咁高速度，所以我覺得唔可以成為買唔買一部電腦嘅理由。

Wrong.....

Usb 3.0 5Gbps
Usb 3.1 Gen 1 10Gbps (type c)
usb 3.1 Gen 2 40Gbps (type c)

Usb 3.1 Gen 1 or Gen 2要keep住10Gbps/40Gbps一定係type c頭。但usb 3.0可以type a or c 頭，但速度只有5Gbps

40Gbps 係thunderbolt 3先有，而thunderbolt 3 包埋usb 3.1 gen 2 (10Gbps)，

3.1gen1=3.0

Gen1/gen2係鬼10gbp/40gbp
Type a定c都係5gbp/10gbp
就算行3.2新標準（type c only, dual channel)都係得10/20gbp

USB協會 改過名
USB3.0 = USB3.1 Gen1
USB3.1 = USB3.1 Gen2
Thunderbolt唔撚關事

wrong 果個係你。

Wrong...果個係你

你岩, 我錯左, sorry

其實出po之前做下功課唔得咩 google乜都有

Btw真係有幾可用得盡個速度，需要支援到最高速嘅硬件都唔方會係平野，咁自然就會貴，加上唔多人需要咁嘅速度，所以唔會咁快普及到，除非只係普及個usb c插頭